【支持學生】扮演納粹為何要受羞辱？台灣光復學生發起「到操場挺校長」

生活中心／綜合報導

因為學生在變裝活動中扮演納粹，新竹光復中學校長程曉銘在昨（25）日緊急道歉並辭職，盼能為此風波止血。不過，疑似學生在網路中發起「到操場挺校長」活動，強調高中生沒有政治色彩，為何全校師生要受到這樣的羞辱？

光復中學學生辦納粹軍官（打碼）（圖／翻攝自PTT） ID-756040

▲圖／翻攝自PTT

該則撰文中寫道，單純的變裝活動為何讓校長辭職、學校補助款被扣、行政人員要受處罰？表示：「我是在台灣土生土長的人，我們只愛自己的國家（它叫台灣）」，只是把希特勒造型模仿到最像，把跟他相關的東西作出來讓畫面更完整，「這不就像在畫一幅美麗的畫嗎？難道畫希特勒的像也要被羞辱嗎？」

對於引發德國、以色列兩國抨擊，撰文者直言：「蔡英文你這是那一國的總統，你震怒，幫著以色列及德國，修理自己的人民，自己的學生，這樣對嗎？」此外，他也質問教育部長在事情發生後，有關心過學生為何變裝希特勒、受到網路霸凌的感受嗎？「你就只會砍補助款！沒補助學校也不會有影響，因為新竹縣市的學生都搶著進光復中學讀書。」

「憲法有規定我們不能這樣裝扮嗎？」文中強調，打扮誰是學生的自由，並以買衣服為例，「我要買什麼衣服難道還要教育部長同意才可以穿嗎？」文末，撰文者號召所有高中同學走出來，一人一信給總統蔡英文，讓社會聽到他們憤怒的聲音。不過目前這則活動貼文已經刪除。

挺校長信件全文：

號召所有光復的學生，明天到操場挺校長，我們沒有作錯，為什麼我們全校學生及老師要受到這樣的羞辱，只是一個單純的變裝活動，為何校長要為這辭職，要扣學校補助款，行政人員要受處罰，我們只是變裝打扮人物，我們只是高中學生，沒有政治活動，沒有政治色彩，我們只知道在學校讀完高中三年，我幹嘛要了解希特勒這個不行那個不行，我是在台灣土生土長的人，我們只愛自己的國家(它叫台灣)，我們只是盡力把希特勒的造型，模仿到最像，把跟他有關的東西作出來，讓整個畫面能夠更完整，這不就像在畫一幅美麗的畫嗎？難道畫希特勒的像也要被羞辱嗎？蔡英文你這是那一國的總統，你震怒，幫著以色列及德國，修理自己的人民，自己的學生，這樣對嗎？你當總統有跟我們學生說這個不能作嗎？我想你也不知道，是因為以色列震怒，你怕得罪以色列及德國，只好修理我們學校修理我們學生，這樣對嗎？我們稱呼你為總統，我們有說錯嗎？教育部長你前面兩個字【教育】，請問你作到了嗎？事情發生後，你有來我們學校問過我們學生，為何變裝希特勒？你有來問過我們學生受到網路霸凌的感受嗎？我們全校師生都很憤怒，我們不甘心，我們也要去總統府抗議，我們學生今天受到如此污辱，說我們是最爛的學生，最爛的學校，你是教育部長你聽到有何感想，我們這些學生就像妳的小孩一般，我們受到如此污辱，你有來關心嗎？你就只會砍補助款，砍了又如何，沒補助學校也不會受影響，因為新竹縣市的學生都搶著進光復中學讀書，因為我們都知道，光復中學學校很好，校長很好，主任很好，組長很好，老師也很好，教官也很好，行政人員也很好，設備好，每個學生要畢業時都捨不得離開，憲法有規定我們不能這樣裝扮嗎？我想應該沒有，既然沒有我們就有變裝打扮的自己，我們要打扮誰是我們的自由，就像買衣服，我要買什麼衣服難道還要教育部長同意才可以穿嗎？教育部今天這種作法真的是丟臉，那抗日戰爭台灣死了那麼多人，女人被送去當慰安婦，那總統未何沒震怒，為何沒修理日本，反而我們學生這種小小的學校變裝活動 ，被你們修理被你們攤在電腦中霸凌，其他學校的學生你們也別高興，因為改天你們也發生事情時也會被如此對待，我們是學生要站在一起，為這件事一起抗議，請你身邊的所有高中同學走出來，大家一同來抗議，號召妳的爸爸媽媽一同來抗議，今晚每人寫一封信給總統府蔡英文，用fb傳給蔡英文總統，說（我是光復中學的學生，我愛光復中學，一日光復人~終身光復人），另外上傳到各電視台（民視.TVBS.東森.年代.台視.華視.蘋果.中視)及報紙(蘋果.中時.聯合.自由),讓他們知道我們的不滿，讓他們聽到我們憤怒的聲音。

台狗柒完未

法律係規則,道德係美德
冇犯法且冇道德,將快樂建基於他人的痛苦上,哩班後生大個一定風生水起,要發達先要做仆街,佢地起碼小小年紀就成功左一半,差在未發達。

今次無錯喎
唔係左膠學術霸權大哂

台狗又唔走去學老毛
可能受到大陸歡迎添

屌你學納粹 要人欣賞你扮得幾似
唔知衰 仲要話自己受羞辱

其實睇左咁多報導都唔get做緊乜？

有一篇就話係歷史科個先生搞嘅cosplay活動

有篇就話d學生打扮到咁樣係為左校慶

成件事其實係咩原因，d台灣報紙都on99,講d唔講d,仲衰過tbb

簡單果句

湊仔型警入面個細仔走左去演sound of music帶納粹咁要唔要比人譴責?

呢個年頭仲未覺得政治正確會玩死一個民族？
納粹係歷史，學生盡力去呈現呢個畫面有乜問題？
到今時今日佢地得到自己既國土，有自己既國家，猶太佬仲繼續以受害者自居，咁樣對佢地對其他人會係好事？

有咩問題，97年套La vita è bella都有刻畫Nazi軍人情節，係咪應該禁撚埋？咁撚霸道，而家又唔係歌頌希特拉，重演都唔得？

左膠當道

蘇聯係東歐殺左幾多人，有無人講？
土耳其對亞美尼亞種族滅絕又有無人提？
一直將納粹視為禁忌唔好提，又點樣從歷史中吸取教訓？

即係德國人天生就係haters同屠夫，納粹興起就唔會有其他原因？

今次撐台狗

根本上二戰之後猶太人就變左特權 今次覺得班學生無錯

歐美右翼興起，佢哋有得做

蔡英文件垃圾知唔知自己身為台灣總統應該有咩立場？如果係愛台灣，認為台灣應該係一個受到平等對待既國家，咁人地吠兩聲佢就會低頭咩？

人地以色到外交部好可能循例表下態，你就成隻狗咁去搞尻自己國家既人民，垃撚圾

佢唔係唔知美國佬係聯合國投左棄權票呀嘛？你仲買以色到怕？

扮納粹係外國不嬲都大忌黎架啦

班Jews好q惡
唉都係唔好亂講野，廢事被人告歧視，不誠實使用電腦

外國呢樣野係非常之垃圾

香港，由一開始就係一個自由港，政治正確Fuck off

叫班台狗學生著住依套衫去歐洲行轉 無穿無爛行得番出黎咩都得

話無問題既人是咪個腦有問題？ 我開party慶祝你全家死晒有無問題？

係呀，歐美因為一個搞政治正確搞禁忌，結果依家成隻trojan horse入左黎，對伊斯蘭都毫無還擊既力量

我係校長會幾感動

不如話二戰之後都左膠當道 btw呢幾年德國開始右翼又抬頭

下，今時今日我未必咁睇

中國也沒有當日本侵華歷史係大忌

以色列立國之後又咪係濫殺巴勒斯坦人，有美帝撐腰大撚曬

美帝宜家都開始唔撐了

之前無耐個演員扮希特拉係德國仲俾德國人歡迎同叫佢做總統喎

實在預計唔到侵會幫邊邊定索性wfc
奧巴馬喺度以色列都會收斂啲既，第日侵唔鳩理既話巴佬都大獲

點解冇人屌李居明齣毛澤西

留名

而家人地又唔係係歐洲做
最錯都係希特拉 贏左就無事囉

你咁撚樣比同格硬話揸舊豬肉去伊斯蘭國家質人食一樣，我起自己國家做唔撚得？

有啲嘢喺唔得罪得

Look who's back

咪同支那人一樣
日本193x年打佢一次
到而家2017年佢仲係受害者
到3017年都仲係受害者

向民國德式師致敬,你班"上帝特選的民族"真係識條鐵咩?

猶太人同支那人都係記仇的垃圾民族

台灣法律有冇禁止如果冇點解唔做得

仆街國家黎

聖經主角又點撚樣?

呢位巴打已經病入膏盲

其實問題係On9姐

共產黨夠贏咗啦

係冇國際觀
呢D擺明係國際禁忌黎都仲走去做

今次扮納粹
下次係咪扮KKK?

宗教撚同左膠都on99
撐台狗

你俾人殺全家 未經你同意 就扮殺手兇手 冇問題?

而家佢地係開party慶祝種族屠殺咩？你都on99
扮演歷史人物都ff咁多定佢地扮演完會去屠殺另一個種族？

歷史有邊個唔係殺人兇手？
本身人地只係好簡單嘅活動
又冇話要歌頌

咁撚簡單
叫班人扮鄭捷得唔得?
叫班人扮班菲律賓警察+旅遊車+人質得唔得?
宜家佢地場面又唔夠嚴肅，又冇教到人歷史，只係為左"美麗的畫面"
部分人只係係到盲屌左膠

我覺得話冇問題果d多數都係冇乜禮貌，我行我素，自己鍾意點就點果d黎

目前的社會好像是 Cosplay 納粹會被批鬥，加入共青團就好尋常要包容。反納粹不過尊重法西斯主義，殺害良民就俠義風骨。

簡單來說，不能拿法西斯主義開玩笑，但實行與加入相關政黨或組織沒有問題。一個七十年前的魔頭就是我們要防範復活的，直接破壞我們自由獨立，天天說留島不留人（不留的那個還要是你）的就要忍讓包容。

Donald trump 會當選有何奇怪？政治正確講一大堆，都在講我們阿爺時代的事而對現在發生的事情視而不見。連保護自己的能力都出問題時，要你同情成吉思汗殺掉的花喇子模百姓。對於自己人生命受威脅被殺就無動於衷。

說起來乾隆平定準葛爾是標準的種族屠殺，針對性殺掉幾百萬準葛爾人，何時禁掉還珠格格。是不是只要清朝做的就沒問題。

by chenglap

左咩膠
有d野唔係可以隨便攞嚟玩

扮下姐洗死咩, 將件事無限放大,家陣對納粹有歌功頌德咩? 照道理睇怕所有有關納粹既電影通通唔播得

更何況納粹有恩於民國 , 猶太人二戰之後立國拎光環拎著數仲唔夠? 連扮下都要理?

我對呢啲歷史就唔多熟識，唔知當時納粹有幾兇殘去屠殺平民或者民族之類。
不過講到任何國家歷史就通常係打打殺殺，勝方就一定係好撚血腥兇殘殺好多人，
敗方就一定係受好多侮辱，死好多人。

但人地又唔係吹捧崇拜納粹當時行為，扮下都可以咁大件事，台灣又咁易跪低都顛顛地

硬係要將屠族屠殺縮到你老母被殺乜殺左你老母個個係歷史人物黎？佢做過咩大事啊？講黎聽聽
不恰當類比

d人見到希特拉就淨係識話佢二戰+滅族

無人讚過佢令德國走出一戰陰影，重拾日耳曼民族既驕傲

ase on你呢句，睇黎話人有問題個d最叻ff同套帽子

走出一戰陰影
跌入二戰陰影呢

如果佢地扮既係德國國防軍 因為佢地真係淨打仗就算
問題係佢地扮既係SS黨衛軍 佢地係殺猶太人大屠殺的主要部門
明唔明啊盲撐的巴打

講得冇錯

德國人好介意呢個污點架

利申：歐洲讀書

你就柒完未

扮日軍東條英機仲好啦

香港人民族意識薄弱 起碼後生個班未經歷過戰亂 對當年納綷做過既事只係睇過下書 (心諗殺幾百萬人又點 又唔關我事既心態)所以對呢件事覺得無感覺真係唔出奇

on撚9
咁多套戲講納粹德國又唔見有人屌？

無論高登定係呢到都有個奇怪現象
每次一有D爭議POST 永遠第一次POST出黎就屌撚到單野飛起
過幾日件事再發酵左就轉晒風向 變到屌返本身屌緊單野D人飛起

上面話黨衛軍扮得個啲
ISIS扮唔扮得？

係你地盲屌姐 咁講以後都唔准出個段希特拉cut唔到有線 扮根本唔係問題 只要唔涉及到復興個思想就得喇 班學生有無鼓吹種族主義？何況又唔係歐洲度扮 唔明屌嚟做乜

衰on9

你唔可以否認，希特拉用左十幾年時間將一個就破產既戰敗國，一躍而成歐洲強國，一個打十個，仲要係佔過上風

支那夠話自已百年來最強，亞洲霸主啦， 對住南亞堆小國又咪鳩縮

你咪話我仆街。呢到d會員質素真係好低
左膠當道

五毛夠扮紅衛兵、毛魔 又唔見有人𨳒？
跟本就係雙重標準

歷史永遠由戰勝國寫，慣常將戰敗國寫到有咁邪惡得咁邪惡，仲會隱藏埋戰敗國既好野，將戰敗國既衰野無限放大，咁先顯得自己係正義化身 ，打倒邪惡國家係伸張正義

咁人肉叉燒包，紙箱藏屍案，踏血尋梅係咪唔使拍？

你地班左膠咪撚著軍服
因為八國聯軍侵華
你著軍服即係辱華

破產還破產
工業基礎仲係度
而且當時德國人口密度全歐洲最高
有人有技術
你攞支那嚟俾？

唔好跟車太貼是常識吧

武裝黨衛隊都係作戰部隊
執行屠殺既別動隊
2者都唔同
明唔明呀 唔讀歷史既巴打

啲學生俾人assign德國 要歷史人物
啲學生最耳熟能詳就一定係希特拉喇 近代有相又易扮
唔係講緊無所謂嘅問題 而係用咩態度對待歷史問題
班學生只係模仿以前嘅歷史服飾 而唔係模仿極右法西斯主義 只係想從角色扮演了解歷史
呢點係需要搞清楚 而電影都係想透過模仿以往嘅歷史去俾觀眾學習或者反思 或者了解歷史
如果一味禁止晒呢啲題材 根本唔尊重歷史

Agger
美軍之前搞伊拉克
你地扮美軍又有冇諗過伊拉克有幾慘

玩乜鳩 扮歷史部隊有咩錯 又冇歌頌佢地
歐洲俾d左膠搞埋d垃圾政治正確搞到不倫不類

弊就弊在啲左膠淨係識係啲小事度挑剔人 依家侵侵上台都係搞緊排外式嘅極右翼主義 英國意大利奧地利右翼都抬緊頭 左右唔到政局咪搞吓啲學生哥取暖囉

係一個有得揀嘅情況下
你會走去扮啲你唔鐘意嘅嘢？

白色恐怖
扮演角色又無鼓吹都可以批鬥
唔怪得歐洲班大愛撚害人害己比人炸到仆街

你估hitler 淨係殺jews 咩
極右同nazi 都唔一定有關係

其實有咩問題，咁多學生齊心扮好一組角色絕對係一件好事，而且最緊要係…
歷史上殺人最多嘅絕對唔係希特拉

55

殺最多歐洲人美國人係佢啊嘛

德軍件軍服咁撚型，鐘意有幾奇？

我覺得要讚班學生
連坦克都整出黎 好撚認真
換左係香港學生一定淘寶買幾件衫就算

你估淨係左膠先反納粹咩

btw 香港幾時有人扮日本皇軍

乜你咁似啲冇腦港女？

乜你咁似啲冇腦左膠港女？

咁佢地又唔係去歐洲

家陣佢係德國/以色列度扮納粹？
佢係台灣扮咋

你唔去屌TVB?

鬼叫台灣要聽美國佬話咩

學上面話齋 講到要正視歷史咁把閉 連登仔幾時組團挑機扮isis呀 要從錯誤中學習 扮你討厭既人先可以令到世人從中學習

香港有班友覺得ＩＳＩＳ好型
又係咪扮得？

咁你知唔知道德國以色列同有駐台機構
你如果係山卡啦小國咪冇人理你囉

有，叫聲支那就要DQ

小英民進黨政府柒咗！

國際層面上黎講佢地係無邦交

你扮佢造型真係wfc

五頁都冇人講ＩＳＩＳ扮唔扮得

模仿同支持係兩樣嘢嚟，係咪有人搞唔清

咁佢係咪響歐洲做呀 你老母死左條屍比狗屌完黎
我係屋企玩角色扮演 叫自己條女扮你老母條屍 我用狗仔式屌佢 咁又點呀？你玻璃心到咁呀？係就死番上大陸吔屎啦

Yes or No
唔好模凌兩可

ISIS仲存在緊喎
扮納粹就係人都知你cosplay緊
扮ISIS係會引起恐慌
兩者點比？你等ISIS俾人滅晒先講啦

wfc 咪yes囉

扮納粹希特拉有乜問題？照咁邏輯咁扮皇軍嘅Solar咪要死幾次？

agger呀 但可惜依家扮納綷既係一班學生 學生俾人既印象就係一張白紙乜都唔識 佢地做乜都係單純而且思考不足 容易走入歧途

你拎其他電影比根本就唔同 人地係專業拍攝咁去令人了解歷史 事前一定做好多資料搜集 同學生單純咁齋扮你覺得會從中學習到d乜? 除非你證明到班學生係"專業"

全球化社會係咁架啦, 台灣唔好同人貿易囉

無表示支持/讚揚的話
真係唔覺有問題

我諗你蚊刀仔叫埋真主萬歲先會係問題
就咁一個香港人著到佢地咁人地以為你寒底姐

好型呀你

lol 德國仲有個納綷黨

顯得自己醒d

叫全世界唔好揾台積電代工丫笨

原來LIHKG有人認為扮ISIS冇問題

So？你睇我第二句同第三句講乜

俄羅斯?
係德國犯法嗰喎

得你批左膠認為有問題咋on9

出去現實世界啦

乜撚野 全球化社會呀 你可唔可唔好濫用全球化呢個term呀
再者 按你既前設 咁我都可以話 全球化令到班學生咁做
不如你望真d乜春叫全球化先出黎9up啦
唔好鳩撻個term出黎柒啦

好難講, 學校自己講得唔清唔錯

台灣嘅bargaining power 咁大, 獨立咗未?

你試下去美國扮囉
睇下會點

做乜鳩

即係你覺得班學生cosplay納稅會引起恐慌？令人誤以為納粹仲存在？

依家回應
我講嘅扮係除左服飾外同埋電影題材
電影題材做isis聖戰士係無問題 仲好有吸引力添
第二扮服飾就要搞清楚isis嘅統一服飾 我就唔知佢戰啲服飾係點 可能扮左都只係覺得你係普通穆斯林 但同樣係一個角色扮演比賽入面 扮係無問題只要無涉及個思想嘅鼓吹
而組團去扮啲人之所以會驚係因為isis未成為歷史 所以會擔心有恐怖襲擊 但以我所知youtube上都有片係有人扮穆斯林衝去啲人度講真主偉大 真係有人扮都唔出奇
如果isis被殲滅治安好平息恐怖主對義問題之後扮嚟諷刺吓極端武裝組織isis 唔見得問題係邊 只要唔涉及極端思想嘅鼓吹就得

一堆原教旨左膠....

cosplay納粹德軍有乜問題? 會直接引致種族屠殺咩?

台灣有幾多納粹德軍受害者? 點解要軟性剝奪人民cosplay納粹德軍的自由?

所以班學生唔係以色列cosplay納粹

歐洲人覺得唔出奇

你自己FF人地裝扮就當支持，你夠疆叫人唔好拍有isis造型既片呀

話你傻鳩 亂撻Term 如果你本科係soc sci或者humanities我會覺得你讀得好失敗囉

我相信全球得你會咁以為
個活動都講明係cosplay

咁多左膠既
成件事只係一個cosplay 又唔係鼓吹納粹
點解要搞到咁大件事

祝你好運

等扮ISIS不會令市民覺得真正受威脅時就扮得

自己睇youtube啦，人地都唔知玩過幾多次

係日本扮ISIS就冇問題?

因為個校長廢, 又唔講原因

比美軍打

你自己真係行出去現實世界啦 垃圾

Cos自護，cos白兵係咪又無問題？

Cos皇軍，cos紅衛兵又會點？

唔引起恐慌有咩問題
ISIS存在緊 納粹就已經成為歷史
大佬唔好成日咁樣比啦 技窮就潛啦

其實你覺得齋扮有無鼓吹到極端思想? 納綷等唔等於極端主義? 扮納綷又等於咩?

呢件事回解會發到咁大其實主要原因都係班學生 佢地未受過完全既教育 好容易走入歧途 齋扮你覺得學到d乜?

嘩屌，即刻有隊海豹隊響屋外面

日日做緊

要講咩原因 校慶 每個班級抽籤
中邊個國家就cosplay該國
cosplay都要講原因？

點睇

isis係恐怖份子
德國納粹係軍隊
而家都有唔少人著德國二戰時軍裝皮褸款啦
有乜問題

上面成班on9 炒哂車
皇軍對納粹點揀

要加入國際社會，就要跟遊戲規則，鬼叫自己係弱個個
以色列夠惡，香港人學到佢一半都偷笑，正如香港人唔出聲，有大把後生既台灣人話當年香港人係自願選擇，開開心心'回歸'中國，而家係抵死喎

你試吓無端端舉納粹旗?

暫時7頁入面on9 logic如下

1.扮演=吹奏/讚揚/傳頌

2.試下響歐洲扮丫…人地依家響台灣

3.又唔見cos ISIS? … 做乜鳩？

中撚曬政治正確自閹審查錯誤

俄羅斯光頭黨？

係伊朗搞納粹咪無民提囉

你嘅前設係學生係白紙乜都唔識 乜都唔知會誤入歧途 但係你嘅前設係false 因為佢地聲明寫明係只係扮服飾唔係鼓吹思想 佢地清楚自己做緊咩 同時有老師監督 唔見得會誤入咩歧途
同埋點樣定義專唔專業？咁樣講係咪唔專業就要剝奪佢地扮演嘅權利？係無法律同norm限制下都要衡量自己夠唔夠專業 咁同self censorship 有咩分別
你話有堆人成立台灣納粹黨我實屌 但依家只係好單純嘅cosplay比賽都要搞到班學生俾人鬧 真係覺得好on9

咁班學生係咪無端端舉納粹旗呀大佬

連登質素

扮原住民唔係扮皇軍喎

依層要問校長啦

問題係扮黎做咩先？
有咩意義？

如果話純粹玩 梗係博屌啦

理撚得你同意定反對，你扮納粹一定會柒，宜家仲想搞大件事，真係想越搞越柒

你啱, 不過證明校長on9

關校長乜撚野事呀
係校慶cosplay舉旗叫唔叫無端端呀

其實唔係話唔扮得，但老老實實扮啲咁敏感既野就應該預左會引發輿論

我意思係學校一邊扮納粹, 一邊反皇軍

你腦有問題？
我係英國食大麻冇事，咁返hk等如食得？
地點唔同類乜撚野比

因咩原因要cos? 納粹同校慶有咩關係?

我夠膽講，香港扮完日軍，香港人只會wfc,，反而大陸韓國會衝出嚟屌

真係唔明班左膠點諗野，當班鬼佬都屌緊政治正確戇尻，地球另一邊啲人又要拉到去日軍，kkk，乜乜柒柒。香港人最自豪嘅創作自由都要自我審查，先唔講班學生有晒理由去cosplay，再者佢地cosplay 過程做research一定學到野，根本就合理左成件事。

仲要有人話歐洲cosplay納粹有幾大問題，德國呢個左膠國家咪一樣出到希特拉電影，根本以色列只係做樣出嚟講兩句，成班大愛撚就上晒身。

當年毛澤東殺咁撚多人，我夠膽講，香港學生cosplay佢，冇一份香港報紙會屌佢，台狗更加wfc。

咩叫無端端先？cosplay event都唔得呀？拍戲又唔得呀？

ideology 嘅問題, 唔係法律問題

總有班人冇point打就話「你試下」，「不如咁」

比d質素好唔好

每個班級cosplay唔同歷史人物
即係有人扮納粹 其他人就要扮皇軍？

認真如果班學生扮納粹德軍俾經軍攻入柏林 希特拉自殺個幕 應該以色列班人會衝出嚟拍手掌

政治正確同納粹兩回事喎
ukip 都將merkel 比喻為hitler 啦

Ideology係唔同地域上都會有差異

歷史只有羸既人去寫,鬼叫納粹德軍打輸,而家係歐洲既其他國家羸,仲要多數係睇美國頭,蔡英文又點會唔跪低

對面街死老逗，要你屋企都守埋孝

準備緊預備cos之前已經畀人屌死左

context 問題

咁你台灣親西方啊嘛

應該扮以色列軍屠殺巴人
睇下玻璃國會有咩反應

左膠惡撚哂
2016年支那同以色列仲扮受害者真係好嘔心
二戰後拎左咁多著數仲唔夠

普世價值唔存在？

咁我話德國唔比舉納粹旗囉, 反問識唔識啊

普世價值
你睇下啲所謂2戰受害國依家做緊乜先啦

唔淨係israel 啦, 英國人都成日講

英國?法國? 加拿大?澳洲? 荷蘭? 比利時? 挪威?

你覺得扮完借學到d乜? just for fun?

我咪一路就係話緊你呢d人囉
依家一在台灣，二非無啦啦，三關ISIS撚事

你呢d係咩野論證法？
咁我不如話因為呀媽係女人，所以我啱。
明未？

以色列周圍打鳩人冇人屌
人地學生cos個德軍就比人屌
呢個就係普世價值啦

普世價值
老實說，左唔係問題，膠先係問題

之前有人響香港扮紅衛兵都無人夠膽嘈啦

你咁樣叫辯論？死埋一二邊啦
英國哈利王子都cosplay過納粹

係嫁班膠唔夠膽出黎嫁
欺善怕惡先係普世價值呀

其實真係唔存在 係左翼吹出嚟 唔好確信所謂嘅普世價值

唔關ＩＳＩＳ事
兩個都係極端主義組織喎？

我回應緊上面話德國可以買納粹皮褸

道咗歉啦

成件事根本係on9在台灣仔冇呢個基本常識 (亦出晒名係冇)
連登仔就唔知喺度兜乜撚，啲藉口真係好撚似俾人dq咗之後嗰堆廢噏，唉

佢又唔講邊個受害國, 點答

如果係歷史科裝扮活動，有乜問題

有人扮下毛澤東，蔣介石，史太林又得，點解唔可以扮希特拉？

扮納粹又點
呢到又唔係歐洲點解唔扮得

用腦自己諗返個學習過程真係咁撚難？要我推論埋俾你睇？定係要我定義埋知識論去用哲學解釋點樣吸收知識啊
佢地整衫都要睇以前納粹啲相喇 整坦克都要搵返個圖同埋戰爭照片喇 老師都要從旁解釋 係接觸多左納粹之下可能會對納粹歷史產生興趣進而學埋德國歷史添 雖然係後話但係搵資料一定學到嘢

on9得過有班人因人廢言，見係台灣人做就屌左台狗先？
你用DQ做例子仲on9,民選議員比政制暴力DQ你走去落井下石

硬係有堆人大事大非唔去屌
小事就發大黎屌

rule of law? 民主算唔算?

唔好死撐啦大佬
要人畫公仔畫出腸

呢個comment一矢中的

全世界人咁做都會比人屌啦

喂，佢地剪片技術一流，我學到嘢

所以我咪話唔係淨得以色列反納粹

咪理佢呢啲死乸型啦
咩論點都無走入黎怨婦上身阻住哂

屌小事同時可以屌大事

民主退潮聽過未？ superstructure聽過未？

所以我咪話連英國皇室都cosplay過納粹
係以色列屌先道歉

但睇下依家所謂嘅受害國以色列同中國做緊乜？
成日將受迫害放係口 但自己又去迫害人

淨係扮演納粹，冇做過納粹既行為/話支持納粹
點解唔得

嗰時全英國都屌啦

下面唔反對, 但唔代表納粹啱

無知榜排第3唔係無原因
成堆鍵戰仲要死撐

好強既推理能力 乜都係你鳩up 我夠可以話d學生接觸左咁多納綷歷史 會崇拜左納綷既俠義風骨 從而組織台灣納綷黨 其他學生見到咁威威都加入埋一份 引爆埋ww3添

唔好求其拎d terms出黎就叫論點好唔好

有人話納粹岩？邊個講

因為未存在既野你去屌人
好野

又一個冇point純入黎抽

你啱, 但搞新納粹就預咗同西方反面, 台灣人ok 咪無問題囉

猶太國家冇俾人收 都遲早俾天收。同外交部一樣，強烈譴責他國事務

伊朗都係咁

淨係扮演納粹，冇做過納粹既行為/話支持納粹
有冇人答我

其實日本acg成日搵納粹做題材
以色列幾時批評大帝國

講真個句，納粹德軍係引發世界大戰、令幾千萬人喪失生命嘅首腦，有好多經歷過個場大戰嘅人係仲在生，你扮納粹德軍的確唔係犯法，但俾人屌就一定係預撚左

咦咁你屌唔屌埋第一個拎term出黎拋果個呢？
選擇性失明

自己無知就唔好咁大聲啦，少少常識都唔識

一個cosplay講到要搞新納粹
你都幾好野
以後全球都只可以cosplay正面角色
啲黑武士呀 Mavel奸角全部唔比cosplay

不嬲話校長柒

咁點解唔係盲目托評既人先真正無知

有納粹就俾人屌 大把game執得啦

這就是高登

但好多人話學生做錯喎

哦抽下水又唔得
成件事有咩好討論姐
你會唔會cosplay鄭捷？
無國際觀嘅井底之蛙柒咗有幾出奇
最好笑係一堆低b仔以為反主流就係清泉姐

其實自護軍都係參考第三帝國，大家幾時屌埋高達

借問聲 校長柒啲乜

why not?

佢地假設學生親納粹啩, 或者對歷史無知啩. 咁無端端無人會特登cos nazi 嘅

你喜歡啦吓
我唔知點同你溝通喇

如果個個係cosplay痴線佬呢？咁想cosplay佢有咩問題？

無解釋清楚

Jack the Ripper都唔知幾人多cos過添啦

解釋啲乜 同邊個解釋

高達寫軍國主義嘅負面都幾客觀

嘩入黎抽水鳩up當正自己正義之師
然後又犯番最低級錯誤 你知唔知個post討論緊咩野？鄭乜撚野捷？
老老柒柒望到你呢類comment我唔認為香港好台灣幾多
最好笑係有班on9仔玩上綱上線然後以為自己同世界接軌

將你覺得有問題個D野寫比以色列大使
咪知得唔得囉

呢單根本係台仔勢弱, 小事發大黎搞, 台仔怨總統都好正常
同一問題出張聲明都夠做

佢地有覺得納粹個陣啱/支持納粹主義

真係咁禁忌，應該直頭連d歷史都唔應該提
連d扮過希魔既演員，都要拉埋去批鬥喎

客咩觀丫，都未到觀淨做造型都應該屌左先啦

老老實實，呢單個程度其實咪等同啲鬼佬用毛澤東呀文革果啲嚟make fun，上綱上線到傷害猶太人民族感情真係

而且台灣人又唔係當年殺猶太佬嗰班西人，大家又唔係有親（正式邦交都無，真係無親），都唔知個政府仆出嚟道歉係要為乜

只要唔認同、鼓吹，帶出正面/反思訊息，扮納粹定鄭捷都無問題

呢班學生，需要既係教育，唔係懲罰

一直對錯問題只係強弱問題，鬼叫台灣國際間弱勢
但有班人就唔睇呢間就剩係識話人地台灣人無知就真係世界級

咁咪又係SS
當時美軍打到德國
唔理你係SS咩職位一樣殺

agger

香港/台灣建國跟本就要一面倒親西方先有玩行

你冇理由扮殺死佢老豆個個人周圍行掛

又扮納粹，做埋手勢仲扮埋希特拉，
幾時批鬥定希特拉弱化左做個囡囡，
偷笑都黎唔切

如果香港地人人都有呢位巴打既思路你話幾好

咁你要唔要睇埋人地點解會咁扮先評論？

依度好多人吹奏元首同皇軍架
不過我同意你所講, 只係唔應該因為好玩而cos

Cosplay得太似

我同意呀
但問題依家冇人有source知道班學生cos既真正原因，只係d新聞加鹽加醋，結果就有一班紅曬眼，然後另一班就抽台仔水

又係果種懶係世事被你看透
講咁多就係：因為其他人都柒過，所以台仔柒就唔係柒或者合理
錯就錯，啱就啱，懶係世故咁講無對錯之分只有強弱之別，閣下仲有無道德觀念？

點解仲要停留係討論對錯呢個層面？
做得出黎就一定有回響，問題在於正面定負面，而佢地亦唔可以控制，呢個就係現實社會
佢地要學習既就係了解呢個現實

套Fury都有個SS
你做到咁我就唔覺得你鼓吹囉
你Fing旗又遊行咁
形象咁正面
咁樣唔叫鼓吹？

吓 人地片又拍埋，仲成日俾人拎黎改，點解今次cosplay下會俾人屌

依個擺明恥笑啦

所以都係校長問題,唔出嚟解釋原因

做乜唔扮下自己阿麻？慰安婦大遊行就有台妹睇

如果班學生扮蘇聯閱兵會唔會俾人屌得細力啲

依個世界不嬲拳頭大岩哂 唔好咁天真啦
你勢力大邊個理你道唔道德
你幾時見到人為印第安人聲討美國人

中國, 俄羅斯, 印度

slip off fallacy 唔好衝出嚟柒 你既推論係完全無根據 我講可能係因為唔一定會發生所以唔擔保會發生 所以都帶定頭盔先
而搵資料一定有學到 唔搵史料無可能模仿到 而且相似度咁高佢地一定係有下過苦工做 有睇過史料對歷史一定會有更深既認識 而你個D推論真係笑到我仆街

如果呢個係悼念活動佢地扮咪無問題囉
你有無試過新年活動扮下大屠殺時候既南京人呀？

扮演納粹唔係問題，問題係咩場合扮呀，仲係度嘈的台仔柒夠未？

做人就醒少少啦，走去自殺再賴乜乜暴力真係唔撚阻你

係呀 得你只知道世界政治呀 好叻叻呀
只識得扯咁遠
一件事又會因為拳頭大小而有改變嘅？
繼續維護台仔啦

國際關係係對錯咁分明？
你話我懶係看透世事定係你一d時事都唔睇？
如果是非咁明確，今日既以色列已經要為屠殺巴民負責啦。
如果伊拉克真係有大殺傷力武器就唔會比美帝食啦，又唔見北韓依家？因為北韓真係有啊傻仔
冇point就人生攻擊學人講道德？
左或者右都唔係問題，膠先係問題，明未？

咁咪俾東歐國家屌囉

嘩，發老脾啊
又係你扯到人地道德先，依家又lur地呀？

呢三國同美英歐對著幹唔通真係為是非對錯咩

exactly
明顯本身自己唔知有個氹呢下最戇鳩
你話專登去挑戰都話係兩件事
前者就只係顯示出無知，同某啲執咗笠嘅政黨啲行為一撚樣

台乜撚嘢仔 事實上呢件事根本就係以色列抄作 掛住一個二戰受害者嘅牌去阻止其他國家嘅內政入面嘅一個無鼓吹納粹意識形態嘅服飾扮演活動 乜撚嘢啱唔啱 事實上今次學生就係無錯 如果有錯的話全世界唔俾做歷史片 好似中共咁好唔撚好？

中國而家咁強大
六四就冇問題

就算你睇之前akb嗰單，頂多都係啲衫似，最終都要道歉又盛
但今次直頭有晒logo開宗名義，呢個氹連日本人本身都唔會咁踩法

自護

所以咪讚你有好強既推理囉 又唔高興呀? 模仿到套衫就證明到佢地有好深既認識 人唔笑狗都吠

連登咋
有啲位根本高登仔都唔會咁無理取鬧法

點為之醒呀咁？
即刻填form入民建聯？
香港地做人要醒目，唔好同官鬥，路見不平就記住掉頭走，人人都屌既野唔理三七廿一屌埋一份，西瓜靠大邊一定冇死香港精神

班友咪高登過嚟

你追返post先喇 如果扮吓都有問題咁全世界咪撚用歷史做題材喇 做咩歷史題材都會有人嬲嬲豬架喇 做歷史戲會踩落氹所以唔好扮吓
有氹就要避喇 達明一派知道係雨革表態都會踩落個氹度 依家無讚助抵撚死啊
咦咁你地啲邏輯咁似廢老同中共嘅？

你最大嘅問題係搞亂次序同概念
一件事嘅本質本身就先有好壞之明，其次先係用你口中所講嘅國際關係
例如殺一個人或者屠殺平民呢d事係錯就係錯，唔會因為犯錯者/犯罪者強弱而影響件事係錯嘅性質
你連最簡單嘅邏輯都唔明，學人講國際政治？ 對你黎講太深喇 哈哈

用老毛make fun唔單只鬼佬做
本身香港人已經好鍾意咁做(97前)
而且唔見得係禁忌嚟，中國人都冇嘈過呢樣嘢，佢哋亦唔得係傷害
又點點同納粹呢啲出晒名係唔扮得

你咪問番頭先果d咩俄印委國
有錢有拳頭邊個敢吠？
會得閒出下兩句聲果d係美英，歐依家自身難保都死死地氣啦，唔講拳頭講咩野

有無邊個導演夠膽出黎話電影係為左重現納粹呀？
有邊個拍納粹唔係用「紀念」，「教育」，「哀悼」呢的字眼呀？

你試下係喜劇入面用納粹黎「扮演」囉

就等如你係網上面笑鳩肥婆你係現實中都唔會走去肥婆前面特登笑鳩佢啦，個個都唔知係咪上網上到分唔清二次三次元

當年趙薇著軍服旗袍俾人淋屎添呀

知唔知咩叫拍戲？
呢個cosplay個意義我真係唔清楚係做緊乜

唔好以為咁撚簡單喇 如果殺一個人救到五個人 你又點計啊 唔睇context亂下判斷 周武王夠弒君殺紂王喇 孔子咪一樣話君未嘗聞周武王弒君 乜嘢事件的確有啲道係世間好多人認同 但我唔覺得呢件事係涉及咩道德上嘅問題 只係一班學生扮歷史人物就無限放大

我同你見解一樣既，不過新聞話係變裝活動，又臨近聖誕，你覺得普通人會認為呢個係乜野性質既活動？

係「教育」，「紀念」，定係「慶祝」？

未睇過有套舊戲扮希特拉講和平 唔係笑片？之前夠有sony拍片笑金正恩喇 咪一樣咪扮

事實上你上面呢段嘢就係睇唔出你想講乜，1999

冇人提就冇問題
唔出聲？
六四之後
除咗法國
有邊個西方陣營國家夠膽賣武器俾強國？

因為「國際間人人都屌」所以佢地邏輯成立，之後你講乜都係冇道德死撐嫁啦
你冇可能可以用？理說服到果班人件事既本質應該係班學生點解要咁著而唔係一現到個flag就開行炮屌

發覺好多高/連登仔都成日同主流價值觀唱反調嚟r存在感乜撚都話人大愛左膠

以你以拳頭大就係啱嘅方式
中共捉香港人返大陸都啱啦 下話

屌佢純粹因為政治正確？
仲有咩原因？

從來無講過好深入 但一定可以學到歷史相關嘅嘢 搵架坦克型號都要搵啱圖有藍本先得 校服述有唔同部門同軍階 呢啲都可以認識到當時嘅歷史面貌 其二就係根本不涉及鼓吹納粹思想 只係想模仿當時嘅衣著同服飾 恢復歷史面貌 唔明白你屌嚟做乜 又話搞到ww3 算喇你都係唔好衝出嚟柒 人少少認咗佢

咁呢個係媒體既責任
事至今日都冇一份原全既說法果日既所謂校慶節目，抽一個國家之後cosplay目的係咩野

某種立場嘅人呢度特別多
高登有堆比較高質嘅人冇過到嚟

呢班友出嚟社會搞政治
搞成點自己睇

又黎模糊手法黎避開重心
唭鍾意搵例子你咪搵一件影響程度納粹一樣水平嘅事黎比啦
19才子都話：納粹德國的惡行是普世社會的禁忌，德國人亦將這段歷史視為國家民族一段悲慘歷史，任何人都不應拿來開任何玩笑。

發覺好多高/連燈仔成日都留句類似既野看透世事但不留半點論據黎R存在感乜撚都話人唱反調

多謝你個冇建樹既回應

班友現實都唔知敢唔敢同人交際，一上網就扮晒野搶focus,隔住個mon都聞倒果浸憤世loser酸宿味

我明你嘅意思，但你個例子錯撚晒喎
悼念活動扮納粹先係最有問題，你有冇見過香港保衛戰紀念活動有人扮日軍

on9
係你屋企就話唔做得姐
係我自己地方點解唔做得？
更何況人地無慶祝，係你自以為係慶祝only,定係宜家霸道到你屋企死左個人，要全世界陪你悲哀？

咦你做咩拎錯左對家論據？
我就係話拳頭大唔一定啱
以色列以受害者身份自居，然後今天就屠殺巴人，國際社會有冇實際行動阻止過？

咁以色列啱唔啱？

嘩咁既說話你講果陣自己有冇打冷震

啱啱琴日un 譴責咗

On99, 自己去下告白光復個page入面睇下佢地自己師生講乜野啦，仲出黎兜，衝出黎柒

啱呀，我同意呢句
但重點係班學生cos既出發點係咪開玩笑
但sorry響咁多頁討論有人試過拉番去呢個正軌研究，但硬係有班人入黎抽水搞局，咁點講落去？

以你嘅邏輯的話
你都識講係玩笑 咁學生係咪開玩笑？ 我淨係見到班學生係想做好比賽去模仿當時嘅歷史面貌 而且係聲明都寫明絕非鼓吹納粹思想 睇唔到開咩玩笑
其二所有納粹德國相關嘅事件都唔俾扮 咁應該要燒晒呢掌世紀出虛過關納粹德軍嘅片段
其三相似嘅事件包括亞美尼亞種族屠殺 史太林大清洗 中共文革三反五反大躍進 日軍屠殺華人 嘉定三屠 楊洲十日 蒙古人屠城 所有事件都唔准扮 一律同樣標準處理 咁我咪服囉

間中炸中啲乜鬼醫院學校
打仗成日有
俄羅斯都成日中
咁叫屠殺？

竟然講左咁耐都冇 你這個法西斯.jpg

然而真係有人覺得呢d譴責實際有用......

老老豆豆有加拿大英軍對日軍嘅戰役重新演繹去教育當時英國點保衛香港而唔係放棄香港 我覺得有人扮日軍會更加逼真喎

咁lsrarl 都係發聲明啫

israel 都係發聲明對台仔不滿

強權成日做=冇問題
咁咪應左我話拳頭硬就大曬囉

點解家陣d類比會變成咁....

有的野，係最少要予以尊重。
唔係話唔犯法就可以做，覺得無問題果的人同蝗其實無分別，本質上都係無同理心，認為自己開心就得，認為人地有錯自己都可以錯。

呢個唔係政治問題，唔係法律問題，而係道德倫理既問題。

19才子係真理咩,佢點睇關我撚事

唔叫屠殺 叫解放

神logic
我成日都帶𠝹刀落街批榴槤乜乜乜，唔覺意批到人爆哂缸有乜出奇

Btw, 我可以肯肯定咁答你俄佬真係幫緊巴沙爾屠殺敍利亞人

成個討論串最幼稚就係呢個理由

巴打，我係我自己屋企對住你個名dllm 100次都無問題，亦唔犯法
但係只不過我會認為如果我做呢的野我個人格有問題，明白無？

真係好撚柒

自吞 x10000, sor

係咩場合 係台灣學校既一個歷史人物扮演比賽 唔係以色列 唔係歐洲 扮有咩問題

棟篤笑呢D公開場合都有喇成班美國佬都笑喇 講明唔係推廣思想就得喇

巴勒斯坦都成日對住以色列射火箭
強權弱勢都係成日誤中平民
打仗係咁
有乜問題？

好簡單，西方國家嘅政客提過nazi都已經俾報紙屌死，唔係開玩問題，人地真係禁忌，你台灣冇經歷過就唔好將快樂建築係人地痛苦身上

reenactment
或者咁講，我指嘅悼念係特指對陣亡軍民嘅悼念儀式，唔知咁講會唔會清楚啲

Palestine 對israel 宣戰

真話無人理

你下年萬聖節去cosplay希特拉啦，去老蘭玩下，呢度香港黎架嘛，我地鍵戰大撚晒

唔好唔記得係邊個開拖先

我諗你仲未明白，重覆再講，一件事對錯同犯事者強弱係無關，你一直執著嘅係事後嘅處理。
所以，唔該撐學生嘅唔好囉咩以色列強台灣弱黎去幫學生開脫

直接答我啦，納粹係邪惡，你同意嗎？

政治不正確呀

唔夠講嬲嬲豬呀
學埋d垃圾左膠講政治正確 唔俾認識歷史
咁下次扮以色列人殺巴勒斯坦人囉

答唔答到你？

打仗講對等武力, 等於幻想警察會赤手空拳對示威者

冇
最好咁炮製ＩＳＩＳ
而家圍幾個月都冇料到

悼念就一定有問題我唔會支持 但係個context依家唔係歐洲v day或者d day或者烈士紀念日 只係一個簡單既學校活動放大到咁 而且又唔係故意係紀念日度玩反調 所以根本唔洗咁敏感

句嘢19係另一個場合講架
笑死我

19才子講的，係佢針對另一件事嘅comment
建議你搵佢傾傾

嘩條道德界線可以搬既
如果可以為如此不對等武力辯護
咁世界冇屠殺既問題啦

無端端要人讓一半領土出黎 邊個肯？
日本侵華都係話中國開拖先

我同意果句野同邊個響邊度講有咩野關係？
你駛唔駛睇睇醫生

呢度唔係歐洲 二佢地只係學生唔係政客 政客宣傳納粹思想抵死 但學生好簡單只係cosplay學歷史 相差太遠

班人助紂為虐仲以為自己正義之師

刻意genocide 唔等同collateral damages
Munich bombing又算唔算genocide?

本來都無palestine 依個國家 咩野一半領先

唔好quote完人地講既野之後駁唔到就叫我搵個作者傾 才子都有柒既時侯 你用自己既邏輯都駁唔到 就知你立論係有問題

唔係讓
當時成個中東都重劃國界

其實原因好簡單,你個國家廢囉

本來都冇以色列呢個國家囉

原先係英國殖民地
1920年左右 果度得唔夠5萬個猶太人
英國其後放比大量猶太人入
2戰過後就話要一半土地獨立 公平咩？

好鬼蝗国feel
俺感覺良好不就行麼？ 管他媽去了
宜家講緊係普世社會嘅禁忌呀
唔啱你同台仔講，點做咪點做囉
駛理島外嘅人點睇

納粹德國的惡行係指種族屠殺
只要唔做納粹德國的惡行, cosplay 有乜問題?

其實標準就係扮完無人知，唔係人咪得

日本組合歌手件衫似，唔得
台灣學校cosplay，唔得
高達自護源頭來自納粹，得
大帝國成個納粹德國重現改標誌，得
插畫師畫既圖有親衛隊服裝納粹標誌，得

講出重點： 同理心 道德

睇你咁耐回覆我真係以為你係蝗

毛澤狗，東條英機，希特拉呢的人，係早已經被人認定係「戰犯」，殺害極多人。
而無論毛狗係咪係中國俾人當臘肉咁拜，甲級戰犯係咪係神社俾人當英雄，都唔會改變佢地殺左咁多百姓既事實。

我唔理邊鳩個拳頭大，有的原則唔係你話邊個勁就可以癲倒黑白。

你可以話台仔呢單野唔需要上升到咁既高度，學生亦無需要用到各大媒體去指責佢地，我認同。
但並無改變到佢地係校慶間扮希特拉本身就係一個唔尊重人既行為。

今日你可以 咁樣指點江山，係因為你所處既社會治安良好，少極端分子。
你睇下法國查理日報笑回教先知件事演變成點？笑鳩人唔犯法，不過合唔合適就每個人心中都有把尺。

所以唔明咩野讓一半

屌你明就得，我諗得快無組織個措詞同句子啫，我唔岩

同理心？道德？依家以色列都屠緊巴人
cosplay納粹就話唔道德
屠殺殖民巴勒斯坦就好道德

因為得毒撚睇動漫
其他人唔理
完

2戰過後 該地區有7成巴人 3成猶太人
重點果3成猶太人仲要係移民入去
咁樣就分到一半地 真係好公平 好道德

咩歷史呀
納粹係正義？納粹敬禮式廣泛被接受？讀邊本歷史書呀

以色列個啲叫collateral damage
唔係genocide
genocide就唔道德
避免collateral damage呢就當bonus

ottoman 嗰時趕走哂所有非arabs

呢d叫斷章取義，連人哋講嘅context都知就衝出黎如獲至寶

都話猶太人應該死曬佢

不過，疑似學生在網路中發起「到操場挺校長」活動，強調高中生沒有政治色彩，為何全校師生要受到這樣的羞辱？

媽啊，簡直好似對住條女，除左褲，精都泌埋，然後話我地淨係睇電視

你高舉一樣充滿政治意味既嘢，然後話冇政治色彩

而且jordan 同egypt 咪一樣瓜分咗Palestine

冇話錯唔錯既 係on9姐 蔡英文都冇必要為左你班on9仔同個國家打對台

毛唔係戰犯 依家啲蝗仲撐緊
大家有共識學生唔應該俾人屌就唔討論喇
你話校慶扮希特拉就唔尊重
我質疑就係點解扮佢就係唔尊重 係校慶入面扮納粹就唔尊重 係電影扮就尊重 呢個係雙重標準
我唔需要入鄉隨俗因為係台灣 台灣無話唔俾扮納粹德軍 而且個context亦唔係惡意搞亂一啲正經嘅悼念或者紀念活動 只係旨在恢復當時歷史面貌
如果扮就等同唔尊重的話 歷史上好多事件都唔可以提喇
我極唔認同用尊重去抹殺啲創作空間 同時同尊重嚟打壓啲學生

多極端份子對件事敏感自然又係另一個context 至少依家台灣呢件事 無宣揚思想 無惡意騷擾或者唔尊重悼念活動 而台灣都係好自由地方 唔洗敏感 我覺得係無問題

承認係認識歷史咪得 拉埋政治嚟講玩死自己

佢自己都話，係德國俾人咁發現自己似希特拉唔係咁nice，身為香港人，猶太人死左幾多我都無乜感覺，但係at least我知道係公眾場合有的野要尊重。

呢段野之所以好笑，係因為在場已經無乜人感受到曾經既傷痛。

如果有任何死剩既集中營猶太人咁岩睇呢個show，我相信個黑鬼要即刻道歉。

但仍然，無改變到希特拉本身佢做過既野既對錯

點解連燈都咁多左膠

你國家夠強大聲夠大就乜都得啦

納粹不嬲係禁忌，你就咁提下已經好踩界，你玩得就預左有人會唔舒服

如果台灣係有實力，蔡英文大可以撐班學生只係扮演歷史人物，無歌頌成份，然後無視以色列，咁以色列都會自我收皮

但而家台灣只係個國際唔承認既島仔，最需要既係國際既認同，所以一定係跪低認低威

遲早創作自由咪無撚晒囉 下下睇人臉色 之前套戲笑金正恩 金正恩夠話威脅sony喇 以後拍咩片搞咩活動都唔可以關納粹事 相類似嘅歷史都唔做得題材 咁我就服囉

追咗咁多頁，
點解無巴打討論下班學生既訴求

剩係二分緊「學生Cosplay有問題/無問題」，
其實班學生都有講事後係比政府部門屌打；
Cos完比傳媒大肆報導、以偏概全，
令全世界都指責班學生乜乜乜，
其實會唔會太苛刻？

報紙佬寫臭班學生容乜易，
但之後既事又唔報出嚟幫下班學生發聲，
結果咪人人喊打落水狗，屌柒班學生

利申：覺得班學生Cos得幾有心機；但Cos既題材太敏感，比人屌就難免
但我覺得台灣班外界「大人」同傳媒反應過大
倒不如借今次件事再令班學生明白到依件「歷史事件」係現今社會有幾敏感（/啲大人既普世價值又幾脆弱）

點都好啦，依班學生係上緊一堂好寶貴既課堂

以色列咁多年係國際間玩咁多手段對巴勒斯坦人趕盡殺絕，點會岩？
國際間無人發聲係因為美國佬權力大，但成件事並無支持列以色列係道德。

egypt 同jordan 自己都封鎖palestine 啦

竟然咁多人反以色列

我承認希特拉係有錯啊 但係咩程度先算尊重 邊啲係唔尊重？ 知唔知有本書用希特拉做題材嘅書大賣 咁樣又係咪用歷史開玩笑 唔尊重？
我欣賞你對人嘅尊重 但唔該你嘅尊重要從一而終 要一視同仁 唔好雙重標準

班學生覺得納粹型而扮洗唔洗上綱上線

真係好誇張喎, 其實無乜人care你服唔服嘅,真係自戀得好核突
你搞清楚咩係納粹主義，咩係納粹敬禮式包含嘅意義未呀？

班猶太佬扮可憐扮撚左幾十年仲唔夠咩
就算一千年後都仲要企喺受害者既角色到
抵佢比人種族屠殺

我睇完你話棟篤笑段片都只會認為佢開緊一個唔適合既玩笑，而你提到既喜劇入面如果有一樣情節我亦認為唔尊重。只不過無睇過未屌過唔等於我就係雙重標準。

毛狗害死咁多人，咁多人枉死。佢未俾人鞭屍只係因為共狗拳頭大，但係佢做既野岩唔岩，有良知既人都會分得清楚。

創作空間可以有好多，無需要利用某的人一生既痛去笑。

你以為猶太人係唯一納粹嘅受害者/受害族群？

唔內容就轉移玩人生攻擊 好好笑 我有邏輯咪服 有人有唔同意見唔係問題 我欣賞人有唔同意見 但如果佢既意見根本上無立足嘅地方仲係度吠 咪同佢爭辦吓 俾佢見識吓自己嘅無知囉
恢復當時歷史面貌緊模仿手勢喇 拍電影都模仿以前嘅衫 口音 姿勢喇 講咩搞清楚 要搞清楚個個係你自己嘅邏輯

咁又係，艦娘都係去到有人cos提督出黎先俾人批鬥

比較想知你到底點樣定義尊重 去到咩地步先叫唔尊重 定係扮歷史人物就一律唔尊重

定係由受害者學度去描述就一律係尊重？ 真係一好基講得通你係咩標準

猶太人仲有無要求德國道歉賠償?

成日都要人哋要你服，你繼續自戀啦
做何嘢尤其係歷史本身就要小心，無知踩界就係踩界，乜嘢恢復當時歷史面貌而踩界，只可以怨無知知，，並唔會因為無知而令件事變得無問題

點樣去處理學生嘅犯禁忌，係台灣人嘅事而我亦無意評論，反正我焦點係件事嘅性質

"同理心"

有時有D野，又何必勾起人唔開心嘅回呢
崩口人忌崩口碗
避重就輕都係做人嘅一種美德黎

當然
搞到校長要辭職的確係有點做得太過
但學生都唔應該講到無錯(無做得唔好嘅地方)咁

下下講咩法律/法例有無唔比人做乜乜乜
無就大條道理做乜都得？
呢D係公德/責任感薄弱嘅表現黎

上面成班都搞撚笑
現實生活上 根本就冇咩人會介意
除咗膚色問題係外國比較避忌之外
其他話題 唔係惡意侮辱 大家周不時都拎出嚟講同笑
事實喺 有媒體同政府刻意造話題同煽動情緒
上面班友就到係人地切膚之痛 身感其受咁

火影世界第一個白眼仔有卍字logo動畫都要改
one piece白胡子都係(呢個直頭係漫畫都改埋)

拍戲如果你直接拎納粹嚟做歷史題材係冇問題
呢個post有啲reply真係廢到都唔想回，偷換概念到

事件既焦點就係以色列同媒體過份炒作，其他電影都有恢復歷史面貌，有啲更加係拎嚟開玩笑，根本唔需要敏感到咁既地步，而呢班學只係做相同既事，以同樣既標準之下就俾人屌到仆街。
佢地真係踩界的話抵死，但依家條界係對其他人就寬鬆好多，而對台灣呢件事就係禁忌劃到條線好緊，我在意既係公平問題，而唔係話佢踩落去就抵撚死，咁簡單睇表面。

同理心？

你支炮攻擊範圍都幾大喎。
係自己地頭扮歷史人物都要你管？

其實關咩左膠事？

同理心係美德但係點解電影界就可以恢復歷史面貌但係一班學生做就要炒作針對佢地，標準應該係一致，如果唔係他日拍歷史片段就俾人話唔尊重，咁就會限制左好多既創作空間，所以只要唔係復興納粹思想的話，就應該俾人自由創作。

呢套戲夠有講歷史 仲講猶太人復仇添 咁係咪又係唔尊重?
我想知道既係到底尊重同歷史之間應該要平衡，一味禁止同反對係無意思，要反對既係納粹既種族主義同埋生存空間擴張主義，而唔係批鬥學生學習歷史。

同理心？
笑而不語
共產黨旗ban左未 史太林ban左未

各打五十大板

Cut 左sor

其實″得″果3樣係已經發生左既事，
不過只要無咩人知果d用左納粹標誌既插圖咪無問題囉

類似嘅事件之前一早發生過
十歲細路仔扮希特拉比人趕翻屋企
大家可以睇吓個細路仔家長講咩 同當時個迴響係咩

"都要你管"
要搞清一件事，我無管
你可以講清楚"你"係指邊個

如果膚淺咁去睇件事咪兩邊都覺得兩邊唔著囉
台灣學生可以繼續日日cosplay返學
外國又可以繼續日日屌到日日上頭版添
有必要拗到其中一方跪低？
比你拗贏又點先？開心完一陣，咁之後呢？

問題係呢件事上你有咩得著嘛
對政治/國際事件有一定嘅認識同敏感度
唔應該係大家(唔止學生)應該學嘅野咩？

再者，都係嗰個point
法例/法律/憲法無話唔比，咁從法例/法律/憲法角度的確係可以做
但做人係咪淨係需要分辨可以做同唔可以做？
應唔應該做，適唔適合做，用咩方式去做
應該先係運用大家智慧去思考嘅問題

你講哂啦

上面班話冇問題既
希望唔會覺得啲賓仔賓妹幾年前响人質事件架巴士笑笑口影相有問題
話有問題既
希望唔好話官員去靖國神社冇問題

官員拜無問題 官式參拜先係問題
其二官式係代表整個國家而呢件事只係學生 地位唔同影響力都唔同
笑笑口影相太低質唔想回應

多謝影片分享
我會想睇呢套電影

回應返你
我諗個著眼點係學生cosplay後
所想帶出黎嘅意思/訊息係D咩
當然，呢方面我都無從得知
其實相對嚴肅/正經去面對/討論納粹真係無咩問題
又唔係要滅聲
但如果態度玩玩下咁就有點唔夠尊重吧

最主要係今次只係民間普通野，但去到政府層面處理，咁就已經有問題

呢個係亞洲地區面對西方言論自由打壓嘅一個實例,東亞理應在此役堅守言論自由普世價值與原則

首先「你」係指圍插班學生嘅傳媒同埋其他話佢地唔應該咁做嘅人。
而家呢班人恰到學生上心口唔係管係乜嘢?

學生需要學習嘅係唔應該宣揚納粹主義，佢哋係呢個場合扮演納粹軍人根本冇問題。

乜嘢都要講敏感度嘅話可以返北韓或者鬼國。

你攞幾年前同八九十前嘅嘢相比?
一個係惡意恥笑 一個係重演歷史

如果西方可以高叫天皇萬歲同掛日字𣄃 佢地無資格屌亞洲人扮納粹

討論學生到底係咪認真？我覺得佢地扮得似一定係好認真咁去做去貼近當時既歷史，要欣賞佢地既苦工同認真，唔係依家一堆媒體去批評佢地。
即使係態度有諷刺成分都應該可以接受，因為歷史越長慢慢有啲禁忌應該要慢慢放開。
以後應該點對待呢段歷史都應該好好思考，到底全盤禁止抑或要放開？

My son
Look at A & F.
Look at what they did.
Look at how they make fun with the Chinese and the other Asians.
Do you think that they respect us? No, not a bit.

Do you remember that they have made a TEE shirt,having the photo of the execution of a Chinese by a Japanese, printed on it?

想問下歐洲禁忌關台灣咩事

我話只要停留係唔多人識既階段就得，
one piece呢d咁出名，但唔出名，
甚至只係個人分享既大把

如果納粹點都唔出現得，幾時舉報
要求del晒二千幾幅圖
明顯得同唔得之間有條界，
我話條界就係停留係網上無人識就得，
cos出黎俾外界睇到咪唔得囉
其實日本到上次akb先俾人批都好出奇，
日本都唔知幾多隻game成套納粹裝出晒，
d acg展覽應該都唔知幾多人cos過納粹，
不過可能因為外界根本唔會知，唔似得明星著件似樣既衫都全世界知

其實你有無諗過西方會唔會係咪理埋咁雞毛蒜皮野？

乜野場合? 點解要尊重
仲有cosplay納粹一定要正經架? 唔俾玩玩下, 搞下笑?

自護國logo, 自護軍服都似納粹既
以色列幾時批埋高達散播納粹思維？

講到19頁

唔知你日本網點處理
但係facebook一定唔俾出納綷
polandball啲page成日因為咁俾人ban

因為阿寶係以色列人

Facebook私人公司

多數人都係會等班受害者死晒, 再放開個歷史紛爭和仇恨
但左膠就利用佢地企道德高地
右派就可能用佢地玩仇外民族主義

紅字:根本性質上唔一樣 班賓仔妹係死難者家屬面前撒鹽所以當年高登仔覺得佢地仆街
但如果菲律賓果邊張呢件事拍戲拍電影，搵人Cos 門多殺我就覚得無問題

相反，班猶太人係一戰時期扯德國後腳
而且，猶太人二戰後屠殺巴人，而家又要拎光環
雙重標準地批評班學生，咁樣就講唔通

親西方但無人叫你盲目信呀
唔通學下德國大愛咁收埋班isis 難民叫好？

source? 唔係講緊木下着嗰件下話

facebook西方野，納粹西方禁忌
pixiv日本網，對西方禁忌無咁敏感，而pixiv主要係亞洲既內部事（雖然都有極少數歐美畫師）
台灣學校校慶，台灣本身對西方禁忌唔敏感，呢個校慶都係台灣內既野，反應係咪太大呢，你話去歐美cos就話姐

明白

但你睇返我最初嘅意見，我個point無話唔比學生乜乜乜
我比較針對呢篇新聞裡學生所想表達嘅"乜乜乜無話唔得，點解唔可以"
係咪真係咁兩極，得對同錯呢？

學習可以有好多方法，我唔知/唔清楚扮演納粹當中嘅research可以有幾多學習成效啦
咁又有無比起cosplay，更有效而又無咁大回響/影響嘅學習方法呢？

乜都要講敏感度。呢個又係無咩好拗
我覺得有需要 你覺得無需要 其他人覺的無咩所謂
針對呢個point黎反擊分對與錯無咩意思

唔係a&f 加內文話收返無賣啦

俄共受害者未死晒就快d出黎bin俄共條屍啦

原來講緊呢件hoodiethx bro

支持
亞洲人無欠猶太人

我玩左六年以色列自衛術都咁話 (第一個教練係以色列人)

唔明點解有班傻人做乜要緊持屈台仔唔尊重猶太人

台仔COSPLAY唔係為左比以色列同德國人睇, 點解要屈人?

話唔係講拳頭大個D

日本首相, 政府領導人, 去珍珠港紀念都講明唔道歉啦
美國出咩聲???咪話相信受害軍人會難受

點解唔堅持日本首相道歉呀, D人係因為日本偷襲珍珠港而死喎

根本時時刻刻政治正確就係白痴理論, 侵都當選啦
成吉思汗係蒙古國英雄, 毛澤東係中華人民共和國英雄, 人地真係理得你地點諗咩, 金正恩積極搞核武, 都係為左做英雄咋
有核武就無國家敢郁佢, 話之佢餓死一半國民

惡意恥笑?
而家人地笑乜野呀?
笑你香港人戇鳩鳩咩?
你連人地笑乜都唔知
人地當景點影相咋

學校教育方針關我地閪事咩 如果唔係班西人嘈 根本唔會討論

而家猶太人悻存者都未死晒吖

無可否認媒體批評係事實
我諗又無咩媒體咁夠膽報導表示支持嘅文章
唔洗開飯 未死過咩

我同意歴史禁忌係需要開放
唔放開放下學習接受
世界嘅某方面根本唔會前進
但開放嘅快與慢多與少我地又控制到幾多呢
有爭議有討論其實某層面上都算係正面推動嘅

問題在於我地亞洲人應唔應該跟西人果套禁忌

想扮咪扮
做男人做到乜都唔敢不如死撚左去
TVB夠日日份皇軍啦
依家扮下唔撚得呀

咁我同你討論嘅野應該唔係同一題目上了

不過猶太人仆街的確係事實
從來都支持巴勒斯坦立國

其實我覺得重點係班學生根本就無諗咁多，無諗過話要借納粹嚟諷刺/做啲乜。當然，無知雖然唔係藉口，但呢件事完全可以係事後促成一次教育而非鋪天蓋地嘅譴責

咁亞洲人應唔應該跟西人有民主？

台灣有幾多個咁架人
點解要限制其他人的自由去就咁少人?
定係同理心過量, 要關心世界上的所有人
作為台灣人, 我會關心台灣人被剝削的自己多過少數外國未死晒的猶太受害者

又幾撚壓韻喎衰鬼

有冇民主同跟唔跟西人果套禁忌有咩關係？

價值觀可以跟一忽唔跟第二忽？

基本上一有呢類post 就得返一班激進派喺度鳩up
個撚個唔同意見就左膠
左喺邊都未知

咁西人應唔應該跟亞洲人ban尻軍國主義產物
文化=/=政治制度

佢地話自己根本唔識希特拉
擺明係貪人地軍服型先扮
今次唔關道唔道德事 而係佢地無世界觀
今次係一場好好嘅教育 等佢地認識二戰歷史 納粹德軍

你紅字係回應緊？：

[/quote][/quote]問題在於我地亞洲人應唔應該跟西人果套禁忌[/quote]

咁我同你討論嘅野應該唔係同一題目上了[/quote]

有國際視野，對世界敏感一點，同"跟西人果套禁忌"
兩者我睇唔到有咩矛盾關係

你講「同理心」果時已經隱含在佢哋唔應該咁做嘅意思。

當然有啲嘢法例冇規定都唔應該做，但係呢件事唔係其中之一。

納粹係歐洲被視為禁忌我可以理解，而且認同。
係台灣？仲要係得校園祭入面？give me a break man.

[/quote]問題在於我地亞洲人應唔應該跟西人果套禁忌[/quote]

咁我同你討論嘅野應該唔係同一題目上了[/quote]

有國際視野，對世界敏感一點，同"跟西人果套禁忌"
兩者我睇唔到有咩矛盾關係[/quote]

插嘴一句 二戰呢樣嘢唔止係西人禁忌 都關我地事
如果有人扮日軍 係度玩 你又得唔得先？
我地香港人好多上一代都經歷過日治 咁樣做係二次傷害

問題在於我地亞洲人應唔應該跟西人果套禁忌[/quote]

咁我同你討論嘅野應該唔係同一題目上了[/quote]

有國際視野，對世界敏感一點，同"跟西人果套禁忌"
兩者我睇唔到有咩矛盾關係[/quote]

插嘴一句 二戰呢樣嘢唔止係西人禁忌 都關我地事
如果有人扮日軍 係度玩 你又得唔得先？
我地香港人好多上一代都經歷過日治 咁樣做係二次傷害[/quote]

[/quote]問題在於我地亞洲人應唔應該跟西人果套禁忌[/quote]

咁我同你討論嘅野應該唔係同一題目上了[/quote]

有國際視野，對世界敏感一點，同"跟西人果套禁忌"
兩者我睇唔到有咩矛盾關係[/quote]
其實未打禁錯制
This is my answer to your question We need to focus more in the problem

成班好似玩緊辯論比賽緊

屌佢老母臭閪
咁撚多偉大歷史偉人
係要上演支共個仆街冚家剷頭號大魔頭

如果學生係"同理"左，仍然覺得應該咁做嘅話，佢地一定有一個好強嘅理由先會咁堅持

如果係個人角度出發，我會有避忌，至少未必會選擇咩大活動下cosplay D敏感題材
當然，自己地方自己做咩，人地係無咩權出聲
但比人報左出黎，無限發大，呢個結果就係學生/校方對呢方面唔夠敏感所引致
另一角度可以話佢地唔好彩嘅

"做野前有無諗後果"同"咩都自我審查無膽做"
有時兩樣野嘅界線係好難定嘅

問題在於我地亞洲人應唔應該跟西人果套禁忌[/quote]

咁我同你討論嘅野應該唔係同一題目上了[/quote]

有國際視野，對世界敏感一點，同"跟西人果套禁忌"
兩者我睇唔到有咩矛盾關係[/quote]
其實未打禁錯制
This is my answer to your question We need to focus more in the problem[/quote]

睇唔出你Answer我Question添 唔好意思

Btw，點解我對學生嘅某種睇法會拉左上去亞洲人同西方人嘅價值跟隨問題上.....

Btw，點解我對學生嘅某種睇法會拉左上去亞洲人同西方人嘅價值跟隨問題上.....

戇鳩
扮nazi德軍有咩問題？只係將歷史重現，係事實，有做過就有做過

tvb日日扮日皇軍殺中国人姦淫擄掠日本仔都未出聲

德國仔有做過就要比人提比人講，因為係歷史，係事實，德国仔有咩特權要人滅聲，食屎啦

唔比人提nazi都係nazi既其中一種形態

一邊衰戇鳩，一邊衰小器

]

其實呢，你係咁quote有咩意思？唔太明白
想證明D咩？我前後矛盾？自打咀巴？
大家(唔止學生)應該學習對某D題材有一定敏感度
其實有咩講錯左？

PS.好似入錯po，原來標題寫明"支持學生"

「同理」左咪唔會係受害人面前咁樣做囉。係自己地方做有什麼問題？

點解唔係報道出嚟嗰個同埋圍插啲人有問題？

要自我審查嘅唔該只係審查自己，唔好審埋人地。

啱啊，我自己就覺得面對歷史先會進步，一味咁鬧唔係合適處理方法

咁我都係話如果比我我唔會咁做姐
客觀基礎上人人都有自由係無問題
但最終某又會演變成
我覺得我有自由
人地覺得你唔夠尊重
何不企下喺對方角度諗下呢(係 實有有心人存心不良 借題發揮 做新聞 R政治本錢)
公說公有理 婆說婆有理

PS.明白 支持學生 我入錯po

以前上過關於法律同道德既堂，當時既我同好多依家支持台仔既人一樣，覺得我扮咩關你撚事咩。講師問：「法律係乜野？」無人答，佢話：「法律係人類社會的最低道德底線。」

咁人類咁多元文化，由西方天主教，中東伊斯蘭教，東方佛道儒各自提倡唔同既教義，咁佢地係點樣開始？係我自己既理解入面，所有教條其實都係由當代既道德標準演變而來。好多與人為善既教條都係一種文字形式既同理心。

你問我點定義尊重？尊唔尊重唔能夠由我來定義，「尊重」唔係一個法律既term，佢係一個屬於道德範圍既term，而道德，係無一個標準。（好似隔離有post問中大仔條女有新朋友未？個post有野係好笑，不過睇完就覺得好涼薄。）

我認為「尊重」就係一種同理心，今日假如我係一個洗廁所阿伯，如果我俾人指指點點話「的阿伯做呢的野真係低賤」，我會覺得好唔開心，所以我見到的廁所阿伯我最少可以俾一個笑容，講一句唔該去肯定佢地既勞動。

當件事代入台仔度，如果有人係慶祝場合拎我的家仇國恨出黎做活動，我一樣覺得唔尊重。講真，你可以有100種理由話台仔只係學習，只係宣傳反戰思想，但係我睇報紙呢件事出現係聖誕節前，校慶，等等日子同活動入面，就好瓜田李下。

巴打你完全有自由可以覺得佢地已經俾足夠尊重猶太人，因為你所感受到既野可以同我相距好遠。但好多時將件事代入一下去諗就會明白點解有的野唔太妥當。而恰恰我地個社會就係建立係呢的人情世故上面，係我認識每一位我認為有人望既人入面，佢地無一個人會犯呢種錯誤，呢的就係我信奉，我去學習既野。

扮無問題，但做納粹敬禮就有問題啦

我覺得最大嘅問題係班老師同校長唔夠sense
學生尚且可以話唔知/唔識
老師校長唔會唔識啦掛
所以將個矛頭指向學生係唔公平

呢個post直情係話學生無錯喎

Sor 頭先食飯

納粹對道德塔利班 ,
應該係德國人羞恥到唔敢提起納粹，點解會變左以色列人羞恥到唔敢提
禁止人講納粹, 只會令年青人心中個納粹形象無限神化, 納粹個形象就好似強到令大家收口唔敢提, 年青人最後會點諗

正視聽
德國人唔係對納粹羞恥，而係法律唔容許佢地咁做
事實係新納粹主義係多國開始盛行

On撚9
成套美劇日日都叫希特拉萬歲啊
去屌柒堆佢地啦
其實根本就係支那狗借題發揮
想孤立台灣
支那最垃圾

好簡單
如果tvb現實訪問依個post d人
我敢講起馬80%支持學生既人轉做屌鳩學生

下？
咁美國套劇應該食得屎
集集都係度叫希特拉萬歲

我就撐台灣學生啦今次，之前都有套野叫希特拉回來了啦，咪又係咁，我地細個成日扮老毛啦。

就好似批鬥座咁，最後都係冇人敢坐嘛
又好似支持trump咁, 選舉贏左就突然多左好多人敢表達支持佢嘛
社會風氣差囉，冇人敢講真話

屌鳩學生既到而家都無答過一句，外國拍戲點解同學生cosplay可以雙重標準

動機以及背後所帶出既意思唔同
個個支持既只係考慮個結果，冇考慮過時地人,how,why
不如你地講下係邊套劇or 戲先啦，邊套背後既意思真係支持緊nazi? 成日話"美國套劇","外國拍戲"點點點，真係唔知你地係人云亦云定真係了解過套劇/戲

一套 Er ist wieder da 已經滿足左你要求。

"是德國作家帖木兒·魏穆斯（Timur Vermes）於2012年所發表的一部小說，在德國暢銷150萬冊，擊敗丹布朗的第一名小說，德國《明鏡週刊》2013年暢銷書，全球授權30多種語文版本。[1]"

2015仲拍左套德國電影, 入面要軍服有軍服, 要希特拉有希特拉, 講納粹有納粹, 仲要入面既人係吹奏希特拉, 最重要係佢成個故事正正講cosplay

電影劇集係用嚴肅既態度帶出訊息
點同你而家台仔用玩既心態去cosplay

成日話要避開敏感問題，其實都係欺善怕惡。

係依到連登仔同台仔一樣最冇民族自尊㗎啦
日本侵華又係中國反所以自己唔反
人地西方人仲知咩人尊嚴

左膠驚希特拉驚到瀨屎

點解要幫臺狗？

我立場係如果單野主角係白人 我會buy
但係臺仔收皮啦
有冇同樣諗法既巴絲？

其實講反納粹嘅人其實只係反戰爭
本身用戰爭嚟開玩笑已經係對軍人，受害者，同軍人嘅親屬唔尊重，因為佢地真係知道依樣嘢唔係玩玩下
但依一代主導嘅人仲可以拎戰爭嘅嘢（尤其係始作俑者）嚟講，cosplay，佢地冇牙力啫，但對戰爭有戰了解都唔會走去覺得要去撐始作俑者

你攞一套咁有深度既故事同台灣學生既"校慶"cosplay比較
套野有邊一忽係真心吹奏緊佢既為人只係講佢手段有幾好，唔代表支持佢既觀點/行為
仲有我幾時講過唔俾提nazi/cosplay
我咪講左主要都係睇動機同背後既意義，至少呢套野可以令人認識希特拉既信念同發動戰爭既原因，我真係唔知班學生令其他人了解到d咩，了解到扮得有幾似?了解到件軍服有幾"美麗"?

可能你冇睇到, 但我前幾頁都講左, 無論係校慶定歷史堂活動都足夠比班學生動機, research過程一定有意義。我唔鍾意台狗, 但成件事係學術自由嘅校園發生, 又何必咁過份緊張, 假如係由一個有政治背景/公眾人士扮, 我先覺得可以拉去國際層面。更可況人地都只係出聲明, 冇進一步行動, 我唔認為外人關心咁多做乜, 皇帝唔急太監急。

講返正題, 你咁強調深度, 如果呢套戲拍得唔好, 帶唔出訊息, 有希特拉, 咁係咪又要"強烈抗議"?

我根本就唔care班台狗, 我只係諗, 假如香港有一日, 人人講野都要自我過濾, 講呢句德仔老豆又傷心, 講個句陳c9又想死, 講負面又怕得罪阿爺。就算呢班台狗真係笑9班jews, 支持nazi咁又點啊? 同好多連登仔一樣, 話自己支持, 根本其他人wfc。最睇唔過眼就係班偽jews好似怨婦咁, 過左咁多年仲要被害埋一份。人地想拎國際政治著數就話姐, 都唔關自己事仲要幫屌埋一份。

想知道學生係咪隨便搵野扮，睇埋呢單新聞就明白

納粹爭議後 光復中學又爆cosplay霧社事件

現在更爆出校慶當日還有另一個班級cosplay霧社事件，司儀還喊出「打倒日本鬼子，光復我中華民族」。

只見一群黑衣還戴著耶誕帽的學生扮演著日本人，手持著「霧社事件」的標語和玩具槍走過司令台，接著另一群身著紅衣頭綁白巾的學生則扮演原住民，手持紙刀向前砍殺，司儀也在此時呼喊「打倒日本鬼子」，隨後兩組人馬便在司令台前跟著音樂跳起舞蹈。

鄉民們看到這段影片後相當傻眼，直呼「原住民光復中華民族？」、「這學校真的有歷史老師嗎？」還有人感嘆台灣的歷史教育真的失敗，否則也不會有那麼光怪陸離的事情一再發生。

====
台灣人無國際觀，唔識外國歷史唔出奇，但係本土歷史有睇過少少都唔會錯基本野掛？！

無罪又易扮既歷史人物有幾個

目的同動機係一件事

忌諱同敏感度係另一件事

你質疑學生既目的動機，好合理
但另一邊黎
我唔覺得依家西方對討論納粹的接受程度係合適

可能你冇睇到, 但我前幾頁都講左, 無論係校慶定歷史堂活動都足夠比班學生動機, research過程一定有意義。我唔鍾意台狗, 但成件事係學術自由嘅校園發生, 又何必咁過份緊張, 假如係由一個有政治背景/公眾人士扮, 我先覺得可以拉去國際層面。更可況人地都只係出聲明, 冇進一步行動, 我唔認為外人關心咁多做乜, 皇帝唔急太監急。

講返正題, 你咁強調深度, 如果呢套戲拍得唔好, 帶唔出訊息, 有希特拉, 咁係咪又要"強烈抗議"?

我根本就唔care班台狗, 我只係諗, 假如香港有一日, 人人講野都要自我過濾, 講呢句德仔老豆又傷心, 講個句陳c9又想死, 講負面又怕得罪阿爺。就算呢班台狗真係笑9班jews, 支持nazi咁又點啊? 同好多連登仔一樣, 話自己支持, 根本其他人wfc。最睇唔過眼就係班偽jews好似怨婦咁, 過左咁多年仲要被害埋一份。人地想拎國際政治著數就話姐, 都唔關自己事仲要幫屌埋一份。[/quote]
"我們只是變裝打扮人物，我們只是高中學生，沒有政治活動，沒有政治色彩，我們只知道在學校讀完高中三年，我幹嘛要了解希特勒這個不行那個不行，我是在台灣土生土長的人，我們只愛自己的國家(它叫台灣)，我們只是盡力把希特勒的造型，模仿到最像，把跟他有關的東西作出來，讓整個畫面能夠更完整，這不就像在畫一幅美麗的畫嗎？"
其實我初初睇到呢段台灣學生講既野，我就覺得佢地只係為左扮而扮，我唔覺得佢地有真係做過research，了解過件事

如果個故事寫得唔好，帶唔出訊息，佢就根本紅唔起。

我明白宜家社會對好多野都好敏感，但係宜家又唔係唔俾提，而係話叫人認真少少
你就咁睇下連登呢個討論區，日日都有新鮮事，有唔同既話題，其實有好多野都可以講，再者，人講野要有適當既過濾好正常
至少係呢件事上面，我唔覺得呢d學生做得岩
其實我都唔認同班偽受害者攞著數

"我們只是變裝打扮人物，我們只是高中學生，沒有政治活動，沒有政治色彩，我們只知道在學校讀完高中三年，我幹嘛要了解希特勒這個不行那個不行，我是在台灣土生土長的人，我們只愛自己的國家(它叫台灣)，我們只是盡力把希特勒的造型，模仿到最像，把跟他有關的東西作出來，讓整個畫面能夠更完整，這不就像在畫一幅美麗的畫嗎？"
其實我初初睇到呢段台灣學生講既野，我就覺得佢地只係為左扮而扮，我唔覺得佢地有真係做過research，了解過件事

如果個故事寫得唔好，帶唔出訊息，佢就根本紅唔起。

我明白宜家社會對好多野都好敏感，但係宜家又唔係唔俾提，而係話叫人認真少少
你就咁睇下連登呢個討論區，日日都有新鮮事，有唔同既話題，其實有好多野都可以講，再者，人講野要有適當既過濾好正常
至少係呢件事上面，我唔覺得呢d學生做得岩
其實我都唔認同班偽受害者攞著數

最憎人妖魔化歷史人物
就算係老毛
都應該以中立角度去睇再由學生自由判斷

仲有
如果講歷史罪人
大英帝國好好呀
日不落帝國咁多殖民地
咪又係靠打仗殺人得返黎
咁英國係咪要視為禁忌呀

其實我覺得學校既原意冇問題，只係班學生歪曲左，之後仲唔識得反省先係最大問題，又係典型用"自由"呢個point黎justify所做過既野

都唔係話唔俾扮有罪既

扮納粹有咩問題先？

學生要反省啲乜嘢？點解唔係圍插佢哋嘅人要反省？
使唔使舉行道歉大賽？

冇point到咁

你又好有point ?一開始已經假定學生要反省。
要講學生做錯啲乜就係唔理解猶太人同鬼國一樣都係玻璃心。

慘喇慘喇
以後睇舒特拉的名單都俾人屌我傷害德國人民同猶太人嘅感情

原來扮一次，無鼓吹過納粹既思想
都可以俾你地上綱上線到咁撚樣，我屌撚晒你地老母呀

一味話「唔係人地型，你會鬼扮佢？」
屌你係法官定係人地肚入面條蟲呀？
你又知人地個原因係咩？

哇你好撚型呀

不解釋

因為你"反諷/做任何野去令人反思"都唔得
知道未??

日本侵華屠城都係罪惡
所以唔扮得日軍
佢地好恐怖

屌你老母

遲啲玩 hoi 4 做 German Reich會唔會人批鬥

政治正確撚乜柒都唔俾人講，所以Donald trump 先唔聲唔聲贏撚左

跟住問個德國friend,難民問題又唔撚俾公開講

睇到幅圖特登LOGIN
樓上班ON9道德魔人/抽水傻西可以番老母個西度訓

完全唔明白紅字同論證學生無做過research有咩causal relation
亦都唔知你所謂既research係要咩程度，完全只係個人觀感覺得學生唔認真。
你邏輯諗吓就知扮歷史人物如果唔搵史料基本上係扮唔似，如果有認真搵史料，咁即係有認真做research喎，更何況依家就係似得濟俾以色列屌，咁何來你有所講既唔認真同無做research呢？
依家好撚多人都係掛住政治正確個名去否定人，但實然上根本唔係反對緊最重點既意識形態，只係針對啲最雞毛蒜皮既野，以自己覺得係既觀感去判斷人地係咪認真，咁樣反而更加危險，用政治正確呢個名去收窄自由。

而家係台灣扮,又唔係外國扮
德國係承認一個中國
夠膽譴責中國囉

佢地一味就話學生係玩，但全部係無中生有，但係由學生既供詞都可以見到唔係玩玩吓 ，佢地應該柒到飛起。

好多人只係拗學生扮納粹有無問題，但係就忽視左背後既政治現實，一個禮拜前有非洲國家同台灣斷交，又發生左呢件扮納粹事件，咁岩德國同以色列政府又發現左呢件事仲譴責台灣當局，西方人對納粹好敏感，幾件事夾埋後，如果台灣政府唔好好嚴懲班教職同譴責班學生，咁咪會背負上縱容納粹主義復興既罪名？日後如果再有邦交國同台灣斷交，再唔會有人同情、支持台灣，可惜好多人包括台灣人自己，只係識係到討論有無自由扮納粹呢個問題，但就忽視左呢件事背後既大環境同國際因素

其實叫另類教學姐

cos play 唔係重點，只係為左引起學生興趣
重點係前期既資料搜集，整衫整用品
引發學生自動自覺去搵一d 佢地有興趣既歷史

睇圖，我覺得班學生抵讚，扮得咁似，道具又做得咁真

自由(包括學術自由學校自主)去晒邊?

講反人類罪 咁果兩個國家又對現在既強國共產黨有冇出過聲，批評過?
發生緊係強國 (仲有香港)既種族清洗大家又有冇出過聲

再玩大d 既可以引發國際風波，做乜係係台灣既大使館出聲?
強國外交部發言未? 係咪當台灣係獨立國家

其實好多點之前已經討論過
但個死結係有d人死都唔正視下班學生既出發點
淨係識話人地無知云云
國際關係呢d論點講曬, 但之後果班蠻人就轉去講道德

咁有道德又唔見班人去馬倬朗個post度屌人?

agger
當係夾住"國家" 兩個字就做仆街野都冇國家會出聲
強國特權

華人社會揾個女人做總統，武則天，慈禧，你想學邊個？

你點證明佢地係玩既心態?
變裝活動唔可以帶出訊息?

( Show Blocked User - 杜拉格斯 )

上面幅圖答左條柒頭啦

block你就block啦
又要貼出嚟好撚威威咩
咪撚解block偷睇呀柒頭皮

佢地無論點就會嬲嬲豬亂吠架喇

仲話咩政治唔正確

小心佢地一陣又話你地冇道德冇國際視野呀